<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>感想 on lihui</title>
    <link>https://lihui.net/categories/%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
    <description>Recent content in 感想 on lihui</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Jan 2021 15:06:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lihui.net/categories/%E6%84%9F%E6%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>读书的目的</title>
      <link>https://lihui.net/the-purpose-of-reading.html</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 15:06:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lihui.net/the-purpose-of-reading.html</guid>
      <description>当然这里的读书主要是指的是读一些非技术类的书籍，技术类的书籍目的性当然很明显啦。
读书读了很长很长时间了，从高中的时候一直希望的就是，读一些自己想读的书籍，而不是单单的只读默认的书籍，到后来大学的时候不断的扩展自己的读书的范围，再到工作的时候不断地加深自己读书的深度，在地铁上的时候，忽然有一个问题浮上心头，读书的目的是什么？为什么读书？读什么样子的书？ 其实这些问题都是一个问题，读书的目的是什么。
读书的目的自然有很多，熏陶文化，增强认知,，拓展视野，提升认识，与古贤今圣交流最深刻的时刻，还有很多很多，我突然想到的是，读书的目的有时候在寻找自己认可和不认可的事物与观点。
日常读书可能并没有就苍生于水火，救黎民于沼泽的目的，我一般读书的时候想的一般都是：“嗯嗯，这一段话写的不错，认可度很高，很赞同，”；“诶，他这句话很独到，他的观点是如何提炼的呀？”；“嗯嗯，作者将有些事情总结的很到位，见解很深刻”还有的就是：“作者总结出来的观点好像和我理解的不太一样的，如何理解呢”。
其实总结出来就两个方式： 寻找自己认同的和不认同的事物和观点， 继续延展，其实猛然发现很多问题都在这两个问题之间，我认同的和我不认同的事物和观点， 人总是趋向于自己所认同的事物，可以说有一部分天性的因素吧， 毕竟自己认同的事物和观点是自己已经实践过且认为是正确的观点， 而其他人的观点是自己没有时间过和认可的观点，自然会有一定的偏向性问题， 这也是我们对于事情保有某种视角的原因，因为我们都深刻地从一个角度去窥视这个问题的一小部分，这个问题有时候很难去意识到，却真真切切地存在，这时候就要从一个其他的角度看问题，去了解其他人的观点和认知，来产生新的方法论（方法论的解释：方法论，就是关于人们认识世界、改造世界的方法的理论。），由此可见方法论也是具有偏向性的，而方法论的主题是人们，在一定程度上来说是共识一类的知识。
我们有可能无法做到每个事物都了解的很清楚， 但是可以通过认知，通过读书，通过思考，去不断加深我们对于事物的认知，进而获得更加准确的世界观和更加行之有效的方法论。
读书的目的有很多， 读书是一个熵减的过程，在熵增的自然态下，进行学习，思考，认知，是一种提升的过程，也是一种拓展认知，将自己的认同引导到更加正确的道路上。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[思考]什么才是一个好的软件</title>
      <link>https://lihui.net/what-is-a-good-software-in-user-view.html</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 12:27:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lihui.net/what-is-a-good-software-in-user-view.html</guid>
      <description>写这篇文字的目的主要是想从用户的角度来看，什么是一个好的软件,防止自己陷入开发的沼泽。
 如果我是一名用户，使用一个产品，什么是一个好的软件呢，首先我觉得，一个好的软件，
 最起码要有自己的原则，并且坚守自己的原则，不被利益所侵蚀，使得用户可以相信。 软件设计的很合理，减少用户的学习成本，或者有完善的用户说明书，说明软件的使用的流程。 一个好的软件，可以和其他的应用做联动，相对于一个特别庞大的说明功能都有的软件且什么功能都做不好软件，我还是喜欢一群可以互相联动的精致的软件，最好的情况是可以开放给普通人接口，使得普通人也可以参与到软件的联动中去，更加方便的使用软件。（这一点，国内软件大部分做不到，欸欸欸，我们需要公司资质等等的门槛，作为用户的我不太喜欢） 最好开源，可以审计（当然这个不强求，毕竟产品是公司的核心竞争力，开源了可能对公司产生不可估量的影响）
上述是说好软件的定义，那问题来了，好软件就得做慈善么，我认为不是，好的软件可以卖升级版来盈利，或者企业支持版来盈利。  对于国内的软件我想起了一个人的一句话，好像是这样子的，一个人使用一个产品，如果他不是消费者，那他就是被消费者，这句话细思极恐，但是也很正确，公司都不是慈善机构，公司的产品多数是以盈利为目的，如果消费者不能为他们公司的产品付费，那他们只能消费消费者，比如，搜集个人信息用于广告推广等等。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开篇词</title>
      <link>https://lihui.net/%E5%BC%80%E7%AF%87%E8%AF%8D.html</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 16:03:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lihui.net/%E5%BC%80%E7%AF%87%E8%AF%8D.html</guid>
      <description>终于迎来了网站的开站,今天2020年9月6日,LiHui.net正式开站,种一棵树,最好的时间是十年前,其次是现在,开本网站的目的是: 给世界留下一些东西,让美好变为永恒.通过自己的所见所感,汇集成一篇篇的文章,从中提取出有价值的东西,使得自己少走弯路,也同时使得其他人少走弯路.
接下来以问答的环节进行体现网站的理念:
问: 这个网站的内容主要是什么?
答: 这个网站的主要内容是: 程序开发,编程随想,个人经历,读书笔记,方法洞见,未来展望等等方面.
问: 这个网站会变为标题党吗?
答: 不会,我不太喜欢标题党,浪费大家的时间,写博客很有可能就是给自己看的(哭笑,标题党没有意义.
问: 这个网站会运营多长时间呢,会不会拖更,断更呢?
答: 运营的时间应该很长,最少也得10年起步吧,稳定性还是有的,应该不会断更,停更,毕竟感想还是时不时的会出来的,记录下来,也不失为一种好的方法,至于拖更嘛,我不太想留下充数的内容,不会为了数量放弃质量,因此可能会出现酝酿的情况,但不会出现断更的情况,这点就放心啦.
问: 请问一下,在什么地方可以最快的获取到更新呢?
答: 当然是本网站(http://lihui.net)上啦, 可以订阅RSS,在不远的未来我应该会加上邮件订阅,一旦文章更新了,第一时间会发邮件推送到您的邮箱中.
问: 请问如何可以预先知道最新的内容呢,可不可以提交文章的写作方向的请求呢?
答: 在不远的未来,我会做一个可以实时查看进度的软件,可以快速地查看文章的写作方向(至于写作方向的预定,还在考虑中,如果情况好的话,我会加上这方面的内容,如果不是很理想的条件下,我会找到一种合适的方式来完成这一请求).
&amp;hellip;&amp;hellip;
未来的路还很漫长,走在前进的路上,希望可以一直在前行,一直在提升.
我想做的是: 给世界留下一些东西让美好变为永恒.
2020年9月6日
In BeiJing</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
