<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书 on lihui</title>
    <link>https://lihui.net/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 读书 on lihui</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Jan 2021 15:06:56 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://lihui.net/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>读书的目的</title>
      <link>https://lihui.net/the-purpose-of-reading.html</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 15:06:56 +0000</pubDate>
      <guid>https://lihui.net/the-purpose-of-reading.html</guid>
      <description>当然这里的读书主要是指的是读一些非技术类的书籍，技术类的书籍目的性当然很明显啦。&#xA;读书读了很长很长时间了，从高中的时候一直希望的就是，读一些自己想读的书籍，而不是单单的只读默认的书籍，到后来大学的时候不断的扩展自己的读书的范围，再到工作的时候不断地加深自己读书的深度，在地铁上的时候，忽然有一个问题浮上心头，读书的目的是什么？为什么读书？读什么样子的书？ 其实这些问题都是一个问题，读书的目的是什么。&#xA;读书的目的自然有很多，熏陶文化，增强认知,，拓展视野，提升认识，与古贤今圣交流最深刻的时刻，还有很多很多，我突然想到的是，读书的目的有时候在寻找自己认可和不认可的事物与观点。&#xA;日常读书可能并没有就苍生于水火，救黎民于沼泽的目的，我一般读书的时候想的一般都是：“嗯嗯，这一段话写的不错，认可度很高，很赞同，”；“诶，他这句话很独到，他的观点是如何提炼的呀？”；“嗯嗯，作者将有些事情总结的很到位，见解很深刻”还有的就是：“作者总结出来的观点好像和我理解的不太一样的，如何理解呢”。&#xA;其实总结出来就两个方式： 寻找自己认同的和不认同的事物和观点， 继续延展，其实猛然发现很多问题都在这两个问题之间，我认同的和我不认同的事物和观点， 人总是趋向于自己所认同的事物，可以说有一部分天性的因素吧， 毕竟自己认同的事物和观点是自己已经实践过且认为是正确的观点， 而其他人的观点是自己没有时间过和认可的观点，自然会有一定的偏向性问题， 这也是我们对于事情保有某种视角的原因，因为我们都深刻地从一个角度去窥视这个问题的一小部分，这个问题有时候很难去意识到，却真真切切地存在，这时候就要从一个其他的角度看问题，去了解其他人的观点和认知，来产生新的方法论（方法论的解释：方法论，就是关于人们认识世界、改造世界的方法的理论。），由此可见方法论也是具有偏向性的，而方法论的主题是人们，在一定程度上来说是共识一类的知识。&#xA;我们有可能无法做到每个事物都了解的很清楚， 但是可以通过认知，通过读书，通过思考，去不断加深我们对于事物的认知，进而获得更加准确的世界观和更加行之有效的方法论。&#xA;读书的目的有很多， 读书是一个熵减的过程，在熵增的自然态下，进行学习，思考，认知，是一种提升的过程，也是一种拓展认知，将自己的认同引导到更加正确的道路上。</description>
    </item>
    <item>
      <title>[人文书籍] 把时间当作朋友</title>
      <link>https://lihui.net/treat-time-as-friend.html</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 15:20:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://lihui.net/treat-time-as-friend.html</guid>
      <description>前言 这本书主要是在地铁上听完的, 地铁上没有事情做, 就顺便的将这本书听完了, 作者是李笑来, 也是一位教育者,看这本书很是偶然, 听完这本书之后确实有所思考, 便将其写下.&#xA;首先在前言中写下一个常见的现象, 人们总是看到和认同自己想看到和想认同的东西, 不会去看到和认同自己不想看到和不想认同的东西，而作为提升，我们必须去看那些我们不想看到和不想认同的东西里面是不是正确的，千万不能掉入自我拘束的漩涡。&#xA;本文的很多内容均是直接使用书上的内容或者部分使用书上的内容. 在前面首先声明, 作者写的文章非常的好,真心推荐, 详细的读一读.&#xA;内容与思考 现在比较流行时间管理这一名词,本书中强调,其实管理的不是时间,而是我们自己, 对于作为观测者的我们,很难去左右时间的流失,时间不断地往前走, 而我们对于时间的流逝几乎无能为力.&#xA;也有很多情况, 我们所做的事情是不是假勤奋或者说既勤奋又懒惰, 只是为了一个目的, 尽快的完成最终的目标, 去做一些生硬的事情, 其实做的这些事情都具有不可延展性, 长此以往会造成很多的问题, 我们只知道如何直接的解决问题, 而不知道如何提炼学习的方法, 这个例子也在书中有所体现, &amp;ldquo;老师 我把你的作为都背下来,在考场上默写一篇,会被判为雷同吗? &amp;ldquo;, 185篇作文都被背下来, 当然要算勤奋了, 但是如果直接照抄的话, 也是很懒惰啊, 如果我们只会机械式的记忆东西, 然后再机械式地背诵出来, 那我们和机器有何区别呢?&#xA;上述情况出现的原因其实很大程度上在于&amp;quot;时间压力&amp;rdquo;, 我们总会认为时间过得太快了, 距离DeadLine的时间越来越短, 这时候就有时间压力,比如&amp;quot;没时间了&amp;quot;或者&amp;quot;时间不够了&amp;quot;的恐慌, 使得我们超乎寻常的勤奋和虚假的&amp;quot;勤奋&amp;rdquo;, 而且在某种程度上早就了&amp;quot;DeadLine是第一生产力&amp;quot; 这种概念, 为何DeadLine是第一生产力呢, 以前的时间去哪里了呢? 这就涉及到了时间和任务的高效利用, 在任务的四象限中也有所谈及,将任务分为&amp;quot;重要的&amp;quot;和&amp;quot;不重要的&amp;quot;的, 再把任务分为“紧急的”和“不紧急的”，最终选择“重要的且紧急”的事情来执行.&#xA;看起来确实很有道理, 但是执行起来的确实很难, 很难去判定那件事情的重要和紧急的程度, 需要我们首先对于问题进行划分, 尤其是出现交叉任务的时候, 时间紧的时候, 我们就会发现事情很多都是很紧急且很重要, 这就有了很多很多的问题,因此书中表明, 我们管理的不是时间,我们也无法管理时间, 我们可以管理的是我们自己,虽然这和我们已有的观念想左, 但是有可能和我们相左的观点是正确的, 人们很难接受与已有的只是和经验想做的信息和观念, 因为一个人已有的是指和观念都是经过反复筛选的, 尽管有很多知识和关键是被灌输的, 于此同时人们也更愿意相信自己拥有一定的判断力, 不会被轻易糊弄, 即使是一些“想当然”的观念，人们也倾向于认为那是“思考过后的结论”。因此引出了本书的主要论点: 时间是不可能被管理的。必须开启心智，看清楚，想明白：问题出在我们自己身上。而我们所面临的问题，与时间、管理或时间管理都没有多大的关系。解决问题的核心思想只有一个——一切都靠积累。深信积累的力量，时间就是你的朋友，否则，它就是你的敌人。&#xA;##　醒悟</description>
    </item>
    <item>
      <title>2020年的12本书籍</title>
      <link>https://lihui.net/2020%E5%B9%B4%E7%9A%8412%E6%9C%AC%E4%B9%A6%E7%B1%8D.html</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 13:16:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://lihui.net/2020%E5%B9%B4%E7%9A%8412%E6%9C%AC%E4%B9%A6%E7%B1%8D.html</guid>
      <description>读书始终是一个重要的问题,好读书，读好书，始终是读书者关心的问题，2020年要读12本书，在此处记录一下读过的书籍和要读的书籍，一方面记录，一方面思考。&#xA;读啥书 读12本书，这十二本书中要有6本计算机的书籍和6本非计算机（技术）的书籍。&#xA;当前读过和再读的书籍&#xA;承蒙很多人为我推荐了，豆瓣读书，为可以找到一个可以看到相同的人喜欢看的书的地方，和相同喜好的人做相同的事情，光是想想就是很高兴啦。&#xA;技术类&#xA;书名 阅读的开始时间 阅读的结束时间 豆瓣链接 读书感想 人件 https://book.douban.com/subject/25956450/ 凤凰项目 购买时间20200901 https://book.douban.com/subject/26644070/ 人月神话 https://book.douban.com/subject/2230248/ 设计模式 https://book.douban.com/subject/1052241/ 编写可读代码的艺术 https://book.douban.com/subject/10797189/ 我编程我快乐 https://book.douban.com/subject/4923179/ 软件随想录 https://book.douban.com/subject/4163938/ 代码大全 https://book.douban.com/subject/1477390/ 非技术类&#xA;书名 阅读的开始时间 阅读的结束时间 豆瓣链接 读书感想 菊与刀 购买时间20200807 https://book.douban.com/subject/30340892/ 如何赢取友谊与影响他人（人性的弱点） https://book.douban.com/subject/1837006/ 黑客与画家 https://book.douban.com/subject/6021440/ 人类简史 https://book.douban.com/subject/25985021/ 上帝掷骰子吗 https://book.douban.com/subject/1467022/ 永恒的终结 https://book.douban.com/subject/25829693/ 教父 https://book.douban.com/subject/1092335/ 其他的学习内容</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
