<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Uncategorized on lihui</title>
    <link>https://lihui.net/categories/uncategorized/</link>
    <description>Recent content in Uncategorized on lihui</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +8000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://lihui.net/categories/uncategorized/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[读书笔记]增长黑客</title>
      <link>https://lihui.net/read-grow-hacker.html</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 00:00:00 +8000</pubDate>
      <guid>https://lihui.net/read-grow-hacker.html</guid>
      <description>这本书 其实是听书听完的，在上下班的地铁上听完的。&#xA;总体评分： 9/10&#xA;读书笔记&#xA;因为是听的微信读书 ，所以对于作者特别熟悉，肖恩艾利斯 摩根布朗作品&#xA;早就听说了增长黑客的大名，这几天来瞻仰一下&#xA;前言 增长黑客的目的一般针对于互联网公司，如何以低成本的高效率的精准营销是增长黑客的主要的内容，传统的营销的投资回报率太低，很有可能出现获得一个用户的成本比最终从用户身上获得的利润还高，这样的推销得不偿失。而采用增长黑客的办法，可以最大程度上以最低的成本获得忠实的用户，且可以不断的提高收益率，对我们个人来说，我们现实生活中也有这样或者那样的被互联网公司增长团队获客的例子，比如：针对性的广告，邮件，促销，问卷，新用户特价，以及免费试用，在付费前签订协议，从而促进我们成为他们的付费的会员，“享受”服务。&#xA;当然，增长黑客的其中的最重要的一点，还是为用户提供价值，无论是针对用户的分析，对用户的定向促销，还是其他的广告，都要切中用户的需求，如何自己的产品不切合用户的需求，不能为用户产生价值，那这种增长的方式不能成为增长黑客，而被称为，“降低黑客”。&#xA;下面的内容均是以增长黑客的角度阐述增长的方法。&#xA;主体内容 对于一个公司或者一个企业来说,用户的增长是一件重要的事情,用户的多少,以及用户的长久的留存率是一个企业可以源源不断的经营下去的关键,而经过时间的推移,传统的营销方法和传统企业对于项目的开发已经进入炉火纯青的地步,但对于用户增在这个事情上关注的人却少之又少,近些年互联网公司开始逐渐的实践新一代的营销的策略,使得公司可以快速的获得客户,和保证客户的留存和源源不断的获取利润.这本书的方法很多都在现实中有所体现(这本书的第一次出版时间:2017 年 4 月 18 日).&#xA;思考 社交类的产品是哪个厂商都想做的产品,社交类产品可以通过现有用户的自营销策略和社会认同的思想来快速的获取此用户周围的用户,成本相对来说比较低,有了用户数量的技术,变现其实对于一家用户来说就比较简单了,尤其是那些以用户隐私为核心价值的公司,定向推送便成为其中最重要的关键词.&#xA;书中比较关键的是将增长的思维跳出急功近利的营销怪圈，而是将关注用户体验和价值作为企业增长的目标，这种核心价值观又在技术和产品的推动下得到来迅速地放大。&#xA;书中提到了一个重大的认知差：1. 是否对数据的巨大价值有深刻的认知，第二是否掌握数据驱动的体系和方法，第三是否运用数据知道各个业务部门的运营，第四是否善于利用分析工具代替人力。&#xA;产品的增长的核心点不在于厂商花了多少钱在推广这个应用方面，而在于每一分钱带来的价值，将更多的有限的资金用在提升用户的体验上，这样的推销才是有价值的。作为厂商一定要知道自己想解决用户的什么痛点问题，要解决用户的什么痛点问题，比如电子邮件早期的HotMail 在邮件底部加入“加入HotMail你也可以发送免费邮件了”，Gmail 免费为用户提供GB的电子邮件的空间，PayPal为eBay拍卖创建自动链接，快速的为买家链接到拍卖人人所在的拍卖页面Linkedin的邮件推销,DropBox的邀请计划（免费为邀请人提供永久邀请空间），都有明显的定位和相应的推广问题。&#xA;其中一位曾经的FaceBook的增长专家安迪·约翰斯是这样评价这一创新的：“增长并不是说你要选择最重要的20个国家，在每个国家雇10个人，然后等着这一切的努力能够奏效。增长是通过设计出可以大规模使用的系统，让用户来替我们实现产品的增长。” 不是任何的事情都是需要厂商去做的，厂商如果可以使得用户参与进产品的工作，无意是对用户和厂商都是一件良性的事情,比如Facebook的翻译使用的是用户提供的翻译,这种不但节省了人力,也促进了用户的参与度。&#xA;增长黑客的逻辑其实和敏捷有些类似，都是采用尽快推出一个 最简化可实行的产品（minimun viable product）使用户能够尽快使用，以便获得真实的用户反馈，确保公司业务具有可行性。这种思路很多人都有所表述，比如 Paul Graham(YC创始人 黑客与画家作者)。增长团队的方向有很多 比如 网络增长 SEO/SEM操作 用户引导 国及增长 用户吸引与重获 等等,虽然每个公司的分类不同,但是大题上的种类没有什么明显的变化. 一般来说,增长黑客的形式不是独行侠的形式,也不是一个人就能做好的,增长黑客强调的是团队合作,最伟大的成功案例多是来自编程技术 数据分析能力和营销经验的结合,而很少人可以精通这些技能[前言]&#xA;一般来说产品的收入的途径来源于客户漏斗模型 即通过一定的方法从市场中做用户获取,在产品和工程中采用用户激活和用户留存的策略来获得用户的付费转化率 进而获得收入.&#xA;如果想让产品获得利润,其中一个很重要的是要有产品,当然还需要有好的产品,好的产品是增长的根本也是活力的根本,增长黑客的基本原则之一就是在确定你的产品是否不可或缺,为何不可或缺以及对谁来说不可或缺之前不要进入快节奏实验阶段,换句话说就是,你必须要了解你的产品的核心价值是什么,对哪些用户来说具备这些核心价值以及为什么(一类例外情况就是社交网络类产品,此类产品的核心价值就是用户本身),首先产品具有不可或缺性,可以满足特定群体的需求,且要有较为友好的用户体验,用户体验是用户是否继续留存的重要因素,且在此之间的产品质量也是很重要的一点. 在没有确定市场需求之前不要过早过猛的发力,Airbnb团队曾言到:&amp;ldquo;是爱创造了增长,而不是增长创造了爱.&amp;quot;,因此要赢得用户的喜爱,就必须创造&amp;quot;啊哈时刻(AhaMoment)&amp;rdquo;.&#xA;用户的&amp;quot;Aha时刻&amp;quot;非常重要,可以用两步来进行简单的评估,第一个是产品的不可或缺性调查,即询问用户,1. 如果这个产品明天无法使用了,你有多失望,[a.非常失望 b.有一点失望 c. 不失望 d. 不适用&amp;ndash;已经弃用产品], 2.如果本产品无法使用了,你会用什么替代产品 3.本产品给你带来了重要价值是什么? 3.你想别人推荐郭本产品吗 4.你认为哪些人能够从本产品中收受益,5.我们该如何改进本产品以更好的满足你的需求 6.我们是否可以通过邮件跟进,邀请你对回答做出进一步说明? 并且要调查目标群体 衡量用户留存 ,快节奏进行试验 跟踪活跃用户的行为 根据市场重新定位产品&#xA;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>[Shell编程系列]基础教程1</title>
      <link>https://lihui.net/shell-1.html</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 12:33:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://lihui.net/shell-1.html</guid>
      <description>前言 Shell是用于访问系统服务的用户界面，可以使用命令行,对系统服务进行访问，但是有一个小小的要求，要求用户熟悉命令和熟悉调用方式。&#xA;GUI(graphical user interface)和CLI(command-line interface）各有各的优点 命令行可以一键直达目标，不需要使用鼠标进行多次寻找和点击 图形化界面可以便捷的操作系统的应用（记忆不用要记忆和使用命令）&#xA;内容 ls显示当前文件夹的内容 使用ls命令可以快速的显示当前文件夹的内容（最常使用的命令 不信你查查你的bash history）&#xA;最常用的命令&#xA;命令 解释 显示效果 ls 显示当前文件夹的所有内容(不包括隐藏内容) ls -l 显示当前文件夹的详细内容 ls -A 显示当前文件夹的全部内容（包括隐藏内容 比如.git） pwd显示当前目录 使用场景： 查找现在在那个目录下&#xA;返回效果&#xA;sudo 使用管理员权限 使用场景： 诶 当前权限无法安装应用，诶 这个软件需要管理员权限，此时就需要sudo 了&#xA;一般来说 可以切换root进行操作（不推荐在服务器上使用root作为直接登陆账户，推荐采用一个非root用户进行登陆 且密码最好不要与root相同）&#xA;输入密码即可切换为root（输入密码的时候隐藏了 所以无法看到密码）&#xA;当前面的变为#(sharp)的形状的时候就已经是root（或者正在使用管理员权限了）&#xA;chmod 为文件授权 使用场景：文件要进行执行，发现权限不够/文件无法写入（readonly权限不够）&#xA;此时我们有一个文件 没有执行权限 无法执行 如下图所示&#xA;Chmod 加上执行权限&#xA;我们可以看到 此时软件可以正常的执行了。 ping pong!&#xA;总结 本节中只是说明了，近期应该会出一个系列专门用来讲述shell脚本，介绍shell脚本的好用之处。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
